---
title: Головко Арсений Григорьевич
layout: post
next: /public/flotovodtsy/gorshkov-sergey-georgievich
previous: /public/flotovodtsy/golicyn-mihail-mihaylovich
---

Головко Арсений Григорьевич  
Арсений Григорьевич Головко - военачальник, командующий Северным флотом в годы Великой Отечественной войны. Родился в 1906 году, умер в 1962 году.   
  
![](/assets/img/Golovko.gif)  
  
С 1944 года Арсений Головко - адмирал. Занимал высокие посты в советской армии, был начальником Главного штаба Военно-морского Флота (с 1947 по 1950 год), начальником Морского Генштаба (с 1950 по 1952 год), командующим Балтийским флотом (с 1952 по 1956 год). С 1956 по 1962 год Арсений Григорьевич Головко - первый заместитель главнокомандующего Военно-морского Флота.